加拿大國會參議院通過消閒式大麻合法化

經過數個月辯論和修訂後，加拿大國會參議院周四以52票贊成、30票反對及一票棄權，通過讓消閒式大麻合法化。若這項議案成為正式法例，將適用於全國，到時加拿大將成為七大工業國 (G7) 當中，第一個全國批准合法生產、銷售及吸食大麻的國家。

國會眾議院早於去年11月已表決通過相關的《C-45》議案。這項議案現在要交回眾議院，商議及通過參議院所作出的修訂，再交給總理杜魯多簽署，暫時未知道何時生效。

批准大麻合法化是杜魯多於2015年參選時許下的承諾。他承認曾經「5至6次」與朋友一起吸食大麻。

照目前的進度來看，這項議案有機會趕及於7月1日 (加拿大國慶日) 生效，但8月和9月的可能性較大。法例生效後，各個省份和地區可以自行決定如何執行，例如建立大麻分銷網絡。

加拿大自2011年起已批准合法出售醫藥用途的大麻。《C-45》議案容許18歲及以上的人士，管有多達30克大麻作自用。

聯邦法例禁止任何人出售大麻給未滿18歲的人士，但各省或地區可以自行訂定法定年齡。
根據加拿大統計局提供的數字，該國大麻市場總值高達57億加元。

南美洲烏拉圭5年前已開始實行消閒式大麻合法化，美國現時有9個州通過類似法例，但加拿大則是第一個全國性實行大麻合法化的G7成員國。

但有一個夢 不會死

又一個可以食

種大麻！

好想去加拿大創業, 種大麻！

無論雨怎麼打 大麻仍是會開花

留名等睇全世界最醒嘅連登仔話成個加拿大都係道友

Trudeau: Weed for all peoplekind

liberals既夢想
可以終日無所事事
1000 : 起身吸毒
1030 : 扑野
1035 : 排隊拎失業救濟金
1230 : 用失業救濟金買毒品
1231 : 吸毒
1400 : 入大學示威高呼女權/black lives matter/禁止hate speech要求女人自動做大公司高層/女人自動做國會議員/黑人考sat要自動加300分/亞洲人go back to china/任何唔係極左既大學教授要被大學炒友
1700 : 上facebook鬧donald trump
1900 : 吸毒
2100 : 打電話問老豆老母攞錢買毒品買安全套
2130 : 拎起本馬克思主義黎睇...學習左翼既偉大
2132 : 扑野
2135 : 用mac book上facebook大鬧資本主義/反全球化，大鬧脫歐派係極右
2350 : 吸毒
0100 : 訓覺

合法化左你仲話人吸毒當人道友
係加拿大一定比人告歧視

10:30 扑嘢
10:25 拎失業救濟

早洩都趕唔切

排隊拎失業救濟金?

直接轉賬入戶口啦

左膠的日常

有無香港版

將吸毒改成上討論區就得

就黎可以移民過去

係爭3 千萬左右

香港左膠既夢想
可以終日無所事事

1000 : 起身吸毒
1030 : 扑野
1035 : 排隊拎失業綜援
1230 : 用失業綜援買毒品
1231 : 吸毒
1400 : 高呼女權 / locust lives matter / 禁止hate speech要求女人自動做大公司高層/女人自動做國會議員 / 蝗蟲一入黎即拿公屋 / welcome 蝗蟲 / 任何唔係極左既大學教授要被大學炒友
1700 : 上facebook / lihkg 鬧獨立派 / 梁天琦 / 梁頌恆 / 游蕙禎 / 陳浩天 / 學獨聯
1900 : 吸毒
2100 : 打電話問老豆老母攞錢買毒品買安全套
2130 : 拎起本馬克思主義黎睇...學習左翼既偉大
2132 : 扑野
2135 : 用mac book上facebook大鬧資本主義/反全球化，要充公所有富商資產
2350 : 吸毒
0100 : 訓覺

點解要有

其實要講的話 加拿大首相係被稱為所有民主國家中權力最大既人，徹底操控行政、立法。

競選最大承諾同賣點就係Electoral reform，唔比Prime Minister獨攬皇帝大權.
加拿大分上、下議院 (Senate, House of Commons)
後者議員民選，前者所有人早兩年仲係首相直接欽點。
依家就醒左，成立個5人board去揀Senators以增加公正性。其實都係廢話，最後都係首相自己話事。
而首相並唔係直接民選出黎，係根據下議院邊個黨多人佔席成為執政黨，而黨主席直接當選首相。

唔好誤會班人係個個同意法案，加拿大有樣野叫Responsible Government. 呢個原則下首相係要strictly enforce Party Discipline.
係House of Commons 即係類似香港立法會咁 所有首相黨派既議員基本上都必需要根據黨主席 即首相既意願去投票 (Party Discipline). 因為要履行Responsible government 做野。而大多數情況下執政黨會係majority government，即佔議會議席大多數，所以基於以上首相要通過既法案基本上都會過半數通過。
議案過唔到就要辭職換人，Vote of non-confidence

個個睇住Trudeau真係喊三聲 成個加拿大經濟低迷
個個都叫go back to be a drama teacher，仲好沈迷gender neutrality，即乜都中性化為女性平權，連d女人都覺得佢on9 話想係文明社會被尊稱謂Miss/ Mrs.
只要你睇CBC Canada news, Facebook d comment個個片到佢仆街。愈做得多就愈衰得多 然後就再做d想討好大眾既野 愈做愈反效果。

利申 political science & eng major

快d 到election please

右派留學生表示自己係大麻支持者

叫班魁仔唔好再投俾自己友先

通過

葡萄牙

隊多啲

加拿大個左膠總理真係好on 9 日日搞埋d咩政治正確 同性戀
之前又向d細路宣傳搞gay俾人屌到開花

班思想封閉既連登仔又會話人道友

絕對支持大麻合法
理由已經講到口都爛

吸毒唔係道友的話，唔通係正常人咩
話緊你呀道友

Canada

兒登當中所謂右派支持者何嘗唔係膠既極致？

起呢個topic無理啦更起度反左膠，真係忽上腦

child登仔又學埋晒捉五毛咁標籤人以為贏左
討論緊果邊合法化都有得嘈
利申冇食過任何大麻or其他毒品

加拿大用咁多人力物力喺中小學推no drugs而家全部報廢了

唱左

但有一個夢~ (聽講龜公達有一期成日講大麻合法化)

peoplekind, parent one/parent two

明明杜魯多上任之後加拿大經濟高速增長， 2017 增長仲係G7 最高 失業率跌到我番5% 係42年最低 俾你講到好似差左咁

巴打介唔介意講多啲？我係加拿大讀緊書，準備畢業就留係到搞移民，我覺得自己有責任了解多啲加拿大政治架構同背景，但Google‘完都唔係太睇得明……

呢個連我寫文都笑過下佢 真係太obsessed

我就比較中立 無特別支持Libs/Cons
因為conservatives 講太多大話

多謝巴打覆我 我以為太長 no one will read

整體上你講得岩
但要睇加拿大其實首先要了解佢經濟體同政治體既組成。
基本上我地分為 東、西 East&West Canada
以上我地歸為 Regionalism
而regionalism 可以被幾個theory去演繹，其中一個叫作Staples Theory，即用Economic aspect - Natural resources & economic exploitation去睇。

加拿大係一個資源大國同土地遼闊，而每邊都有唔同既生產分配。
東邊即Ontario, Quebec 我地會叫作Metropolis (high population with manufacturing jobs) 即係將商品（包括由西邊開採左既資源）賦予商業價值。
The rest of Canada 基本上就係 Hinterland, population sparse with natural resources.

流程大概係
H feeds staples to M
M does value adding & manufacturing
M sells goods back to H (Yes, the economy focuses on M that makes H like an export market by getting higher price of their own products)

Therefore, Hinterland will do well if it has relative resources and Metropolis will do well if it can maintain manufacturing jobs.
即係反言之，如果Hinterland doesn't do well, Metropolis GG. Economy crashes.

我想講其實而家加拿大既經濟係幾差，雖同他國比上不足比下有餘。
最重要係Trudeau 因為係左派所以佢履行Climate commitment which is good. 所以佢實施左一樣野叫做 Carbon Tax，油價非常高企。而諗返上面 天然資源係由Hinterland 即係Rest of Canada 去比Metropolis (Ontario, Quebec) ，所以整體經濟係有好大影響。再望下加元兌港元就知了。物價好高企，通漲，生活質素下降。西邊必要既engineering industry 大幅度裁員。做左13-20年既Engineers都炒。想補充既係加拿大做Engineering係神科同神工，唔同大家睇香港。
如果再講regionalism 會好長 其實East West好大矛盾，所以衍生出潛在既 Western Alienation
多謝你地睇左同唔好意思阻到你地碌
有錯請指教

最後一張圖

呢個陣間覆 要出去 多謝你覆我
有無得留咩telegram咁上下 我唔想洗板咁
雖然我無 但可以裝

我諗我地年紀相約，所以上面有講錯希望各位前輩細力D

魁仔投Bloc投Liberals投NDP都唔會投Conservatives

不務正業既首相
見得最多就係條傻仔無啦啦為gay佬
唔明一開始選佢既人係為左咩

喊
美國啲libtards好鐘意不停share條片

"the economy focuses on M that makes H like an export market by getting higher price of their own products"
係咪所以西邊啲消費物價普遍高過東邊

加拿大仲有樣嘢叫做equalization payments
基本上就係聯邦稅收補助相對窮困嘅省份
以保障全國各地人民都享有相近水平嘅公共服務
咁變相就係來自富裕省份嘅稅收會去咗窮省嗰度

Justin Bieber 食大麻
依吖依吖哦

on膠皇今次想再選到，其實好難。在『扮牛仔省』，佢應該好難增加到夠『離』補到BC 省流失既票。

Yes!! 樓上正解

所以好有錢既省份Hinterland 即上圖牛漫畫所示 係好唔爽 一直潛在住Western Alienation既potential
又要長期無條件pump水比窮既省 又要比東面cap水 明明賺既錢又係要靠西面資源省 但又要係你最大生產資源力上整個Carbon tax

平時無講中文既人可以咁討論下 好正

因為輸油管

跟本唔關佢事，成個上升係中國洗黑錢攪到房價上升，地產帶動

覆返巴打話西邊物價
物價係通漲 但東面消費水平真係太高 我自己一個讀書救隻貓養埋 係AB生活都叫還可以 東面真係 更唔好講BC 除非屋企比較有錢

同時亦都好講稅 我地省比較多水 買野係5%稅

諗下連我個fd打份政府工 閑時幫人穿羽毛球拍線 都要加價 5蚊

BC d樓貴到呢 係貴到呢！！

成班加拿大jj出哂黎

當然啦，輸油管唔起，『扮牛仔省』真係獨立都似；未去過個省做野係唔會明，能源工業真係命根來；
講返轉頭，唔係話污染好，但班on9膠跟本冇視現實同可預見將來；佢地就係好似教主話 flash 會就收皮咁，現在唔比 d 個 app support flash

整到條街愈黎愈臭

我兩邊都住過
AB買嘢係冇省消費稅
但出街食飯好似都比較貴？
租金的確安省升咗好多 當然BC更甚
經濟其實冇乜實質增長 都係樓市啲虛火
你睇啱啱安省大選自由黨由本身執政輸到連official party都達唔到資格 就知道大家有幾唔滿意

加拿大經濟好到財長叫班fg做下義工搵工作經驗

油價高嗰陣豪到派錢
油價低就窮到冇飯開

真係咁易撈就唔洗做義工搵工作經驗；咁耐，我只見過一次拍得住香港，就係世記初，起 AB 省，真係乜工都有，多到冇人做。

Ontario一定漲得仲勁啦，下年min wage 15雞喎

食野貴係人工同少競爭問題，自已煮平好多，冇問題。

所以咪話失業率低只係假像
一堆人返兩份pt
有一部分係contract to contract
Trudeau又冇實際政績
搞埋咩改國歌改字眼，只識做政治show
未撚講佢對中國黑錢隻眼開隻眼閉

呢個都係 免得過都係唔好出街食飯
其實唔明啲人點解又煙又酒又大麻
賺埋啲錢洗晒落啲冇營養嘅嘢度

好撚柒廢
做戲俾左膠睇就有票
GDP 升又唔關佢事
佢真係有運

無計啦 鬼叫佢老豆Pierre Trudeau咩

直頭係啦
啲人見哈柏做得耐厭厭地想轉下人
咁啱對面出咗個著名前總理個仔
前者行事唔係咁透明 後者靚仔，後生，講嘢又政治正確好啱聽

好撚柒廢
做戲俾左膠睇就有票
GDP 升又唔關佢事
佢真係有運[/quote]
佢咪派 jetso 同加'富人'稅囉，跟本就有病

佢咪派 jetso 同加'富人'稅囉，跟本就有病

而家睇fb新聞睇comment最正

想請教下Alienation
近排讀經濟哲學(Marx)都成日遇到呢個字

佢老豆搞多元文化出嚟
今日個仔就要粉墨登場

右膠咪又係差唔多

唔知你意思係咩 而呢個字Marx係成日用定唔知係佢帶起 我記得我都引用過 單係定義你可以理解為排除在外咁上下
Eg.
(1) Western Alienation is the notion that the West does not receive equal treatment in mainstream federal politics/affairs as the East does.
(2) President Trump of the United States tries to alienate/isolate China from the negotiation with North Korea in Singapore.

咁上下
例子（2）純屬英語造句 並無實質意義

我睇咁多次粉墨登場都忍唔住笑

屌！講咗個套係結婚定乜的儀式用，比印度人笑；
其實可以改圖比 isis 捉

Cultural inappropriate

AB 省有份工，跟本就正到真正加拿大生活（除硬水問題）；BC 省就算屋係自已，你比乜稅、物稅都要攪到你地庫分租比人

為選票 你可以去到幾盡？
講真 你當啲選民戇居咩
今時今日呢套討好少數族裔嘅表面工夫仲邊有人buy

#YOLO

呢到d水真係硬到無朋友

我希望畢業 大學會幫手r到份工做下 lol
目標做政府

巴打讀黃綠大學？

係

師弟有冇隊草

睇嚟加拿大做政治show真係有一手

煙酒影響翌日發揮同精神 皆不碰
屋企由細到大都好嚴 大左知緊要

populism 呀

又係嘅
講經濟差嘅美國可以仲差
但左嘅，冇國家比佢更左
依個自豪感真係j死唔少左膠

巴打我都係AB

黃綠大學？
就快變相認post

兒登仔睇香港警狗點講大麻就盲反
上網搵資料啦 香港完全係將大麻惡魔化

其實政治學裡面有樣叫 Political Culture
加拿大係和平主義同比較右傾& collective，呢點聽埋先：
右傾意思係從來都係"Campaign from left, govern from Right"

認真再dig in 既話就要再講到American Revolution，United Empire Loyalists(即崇尚英殖民主義者）紮根於加拿大。可被fragment theory所演繹。

所以當PM (Prime Minister) 打positivity既牌同show係好多人buy. 相反attack ads (選舉攻擊/抹黑廣告）就無咁多人buy.

同埋上面位巴打講既大麻妖魔化，可以有深了解既人都抱唔同觀點既 唔係從支持角度就話唔支持既人唔識，當然好多人都唔夠了解。

做人做得好地地點解要隊草 take 野呢 ... ?

唉 自甘墮落